（撐到最後）曾互罵「暴君」、「瘋狗」 白登上任前夕北韓金正恩首開腔

距離美國總統當選人拜登1月20號就職還有兩個星期左右的時間，曾被拜登稱為「暴君」的北韓領導人金正恩近來在北韓勞動黨全國代表大會上宣示，將強化軍事能力抵禦外來威脅，捍衛國家安全。

北韓本週召開第八次的朝鮮勞動黨代表大會（WPK），根據《路透》報導，會中金正恩承認上一個5年經濟計畫沒有達標，他與黨員討論可行的政策，來改善人民生活水準。

此外，金正恩也重申要進一步提升國防力量，以維護國家和人民安全以及社會主義建設和平環境的重要決心，並提出具體的奮鬥目標，要求把國家防衛能力提升到更高等級。

事實上，先前拜登就曾公開稱金正恩是「暴君」、「流氓」，而金正恩也回嗆拜登是「瘋狗」，在美國總統大選期間，拜登更是多次抨擊北韓，雙方的關係降至冰點。對於即將迎來的拜登政府，與擁有核武器的北韓之間的關係將是今後國際地緣政治關注的一大焦點。